反思身為一個人嘅價值先係人要係AI發展趨勢之下要思考嘅方向

係而家世界AI趨勢去講，就業方面係比較多人思考緊嘅方向。
同時間推進一步黎講，個問題根源就係AI自身效益高過人類。
即係話人類本身用一工作(尤其涉及純粹勞動/操作/計算方面)上個效益低，更遑論人自身嘅生理需要相比AI本身所需要給予佢地維持工作嘅資源個效益，加上人性/情緒或情感為一個人嘅牽制。
基本上人類整體效益用係某類工作，甚或當今世界為數唔少工作，都只係低。

而再引伸一層，就係有呢個擔憂之下，我地需要嘅係反思身為一個人嘅價值，究竟身為人應如何將自身嘅社會推進到去比較理想嘅層面。
當然，考慮到人性本身其實都以私利為重，但不得不否認有唔少嘅工作上人發揮到嘅效益係細過AI，而如果要係公利層面出發，應該係給予呢啲工作畀AI去發揮到最大效益。

完善咗呢一範疇嘅野，再分配返原本呢班人去發展人比AI發揮更大效益甚至AI唔可以處理嘅工作，例如同情感﹑教育﹑藝術偏向(呢度應該會有人舉Google Deep Mind出黎)等等嘅工作，再而令社會推進到去比較理想嘅層面(所有野都以效益分配)。
而係過程不斷推進嘅同時，因應人腦本身進化機制或因為有更多嘅人去投身去特定範疇，繼而可以發展出更多係呢類範疇嘅可能性，再發揮出呢類範疇帶畀人類情感/感知上嘅額外作用，例如藝術變得普遍，人文氣質更高；教育更加高質素，真正著重上一代傳授人知性上嘅內容畀下一代。

當然最後呢一到就真係講到好理想化，但我冇特別提出過呢個過程所需要時間係幾耐。不過AI發展趨勢之下，我想有機會慶幸唔同嘅人真係會反思返自身嘅價值

乜都講效益，香港人奴性真係重得好撚緊要

點解一定要從效益既角色去切入看待真ai同機械化呢件事先，事實上人類文明大部份都唔講效益，就咁不孕性行為已經毫無效益

由石噐時代開始到工業革命到而家,人類都係追求利益最大化 咁點解人類發明既ai 唔可以？你用緊56k 定bb100上網呢？答完就知道自己幾on9

其實人類既工作理應隨住教育同科技既進步而變得更有高增值

太過著重人手同時間既工應該自動化，人係應該用腦諗新野，改進，改善制度

擔心AI影響就業根本就係政府無能
發展唔到高增值既行業

我的確係用咗效益黎做最重心嘅方向
但你可能睇成係一個誘因 個Ultimate goal都只係想達到個topic嘅野 去反思返身體一個人嘅價值

回正題
岩
人類用機械取代人手後先有巨大既進步
例如上世紀80%人做緊農業，之後被機器取代先可以release 人類做商業活動

後兩句的確係唔同地方嘅現實 尤其香港都已經好顯而易見
有啲甚至係因為就業率問題唔敢發展高增值行業同時又唔肯面對AI個效益之下某部分工種嘅有明顯劣勢嘅問題

到而家連比較冇咁著重機械模式嘅第三級產業都已經逐漸有被取代趨勢 對於而家尤其人口過多嘅時代人更加要應該反思下自身真正價值所在先可以再推進多幾百幾千年

唔好講AI
日本d松屋拉麵店都玩自己㩒機買
得d工讀生老人家做送餐
仲要成間鋪見樣既得一兩個

香港其實而家多左人讀大學就應該搞高增值行業
讀咁多書投資咁多落大學
對大學生黎講搵萬幾蚊又on9
對社會黎講又浪費資源

人追求利益最大化並唔係目的，只係手段，如果話人既存在意義建基佢既角色有冇為利益最大化作出貢獻，先係睇唔透既偽學術

你自己都識話工業革命個結果係釋放人力，即係將人響效益最大化既主要角色逐步分離出黎，不過佢個目的肯定唔係為左人力轉向商業活動貢獻，工業革命並唔係只因為一群思想同有藍圖底下成就既事，所謂既進步，人類個目的只係追求緊更好，更寫意呢d更單純既人性，效益最大化本來就唔係重點，而係求好，求安穩既過程中必然出現既方法

所以點解自由民主稱為先進，點解獨裁稱為落後，實際上人類既進步方向根本唔係為左最大效益，最大效益既盡頭又會有乜？蠢都唔好蠢到咁啦

人本身就冇你諗得咁緊要

將來全自動化，真ai出現，人一樣可以保有佢食訓玩屌最多文創下既角色，根本唔衝突，威脅到人類存在既只有資源

實際上以現今既科技，人類一早可以做到求撚奇就養活全世界，唔駛等真ai出現，只係現在社會架構係咁玩

人性本身就係咁，人類要反思既唔係將來ai取代自己所處既生產關鍵地位，而係點樣進入一個更安穩既社會架構